[
    {
        "id": 1301,
        "question": "Dalları çardak üzerine yayılan üzüm vb. bitkiler",
        "letter": "A",
        "answer": "Asma, asma ağacı"
    },
    {
        "id": 1344,
        "question": "İhtiyarlık yüzünden sağlıklı düşünememe durumuna gelme",
        "letter": "B",
        "answer": "Bunama, bunamak, bunaklık, bunak olma, bunak olmak"
    },
    {
        "id": 155,
        "question": "Topluluk, zümre",
        "letter": "C",
        "answer": "Camia, cemiyet"
    },
    {
        "id": 1453,
        "question": "Birini yere düşürmek için ayağının önüne ayak uzatma",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çelme, çelme atmak, çelme atma, çelme takma, çelme takmak"
    },
    {
        "id": 195,
        "question": "Bir şeyin üzerine bir nişan, bir işaret basmaya yarayan araç",
        "letter": "D",
        "answer": "damga"
    },
    {
        "id": 216,
        "question": "Damar tıkanıklığı",
        "letter": "E",
        "answer": "emboli"
    },
    {
        "id": 1489,
        "question": "Etken, etmen",
        "letter": "F",
        "answer": "Faktör"
    },
    {
        "id": 1865,
        "question": "BİR TOPLUMUN, GEREKLİ KAYNAKLARI ELDE EDEBİLMEK ÜZERE DÜZENLİ OLARAK YER DEĞİŞTİRMESİ",
        "letter": "G",
        "answer": "Göçebelik, Göç, Göç etmesi"
    },
    {
        "id": 589,
        "question": "Bilinç, bellek",
        "letter": "H",
        "answer": "Hafıza"
    },
    {
        "id": 266,
        "question": "Bir kararı, bir yargıyı yerine getirme, uygulama, yürütüm",
        "letter": "İ",
        "answer": "infaz, infaz etme, infaz etmek"
    },
    {
        "id": 611,
        "question": "Giyilen kıyafetlerin birbiriyle uyum içinde olması",
        "letter": "K",
        "answer": "Kombin, Kombin yapma, kombin yapmak"
    },
    {
        "id": 303,
        "question": "İnsanın davranışlarının temelini oluşturan cinsel içgüdü",
        "letter": "L",
        "answer": "libido"
    },
    {
        "id": 324,
        "question": "Özdeyiş, slogan",
        "letter": "M",
        "answer": "motto"
    },
    {
        "id": 338,
        "question": "Yararsız, boşuna, boş yere",
        "letter": "N",
        "answer": "nafile"
    },
    {
        "id": 353,
        "question": "Aşırı kilolu (kimse)",
        "letter": "O",
        "answer": "obez"
    },
    {
        "id": 368,
        "question": "Herhangi bir kısıtlamaya, zorlamaya, şarta bağlı olmayan, hür",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özgür"
    },
    {
        "id": 1707,
        "question": "Hristiyan din adamı, peder",
        "letter": "P",
        "answer": "Papaz"
    },
    {
        "id": 684,
        "question": "Kanıtlanmamış bir haber ya da olay, söylenti",
        "letter": "R",
        "answer": "Rivayet"
    },
    {
        "id": 687,
        "question": "Tarımsal yapay iklim alanı",
        "letter": "S",
        "answer": "Sera"
    },
    {
        "id": 1056,
        "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şelf"
    },
    {
        "id": 1735,
        "question": "Bir dildeki ifadeleri baska bir dile aktaran kimse",
        "letter": "T",
        "answer": "Tercüman"
    },
    {
        "id": 1513,
        "question": "Bir nesnenin uzayda kapladığı yer, vüsat",
        "letter": "U",
        "answer": "Uzam"
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Fakülteler topluluğu",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ÜNİVERSİTE"
    },
    {
        "id": 1867,
        "question": "Tramvay Sürücüsü",
        "letter": "V",
        "answer": "Vatman"
    },
    {
        "id": 733,
        "question": "Alışamamak, yabancılık çekmek",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yadırgama, Yadırgamak"
    },
    {
        "id": 860,
        "question": "Gücüne güvenerek başkalarının hakkını alan",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zorba"
    }
]